26.6點再創開台收視 ViuTV世盃最後一戰 打到無綫得兩點

2018年07月17日

26.6點再創開台收視
ViuTV世盃最後一戰
打到無綫得兩點

■ViuTV昨日在記者會上公佈世界盃決賽收視高達26.6點，再創收視紀錄。攝影：葉君海

ViuTV再勝無綫一仗！ViuTV於前晚開波的世界盃決賽，平均收視錄得24.4點（160萬人次），最高更有26.6點（174萬人次），而網絡平台串流收看量就有41萬，不論免費電視或者網絡平台，都創今屆世界盃新高，更寫下ViuTV開台以來最高收視紀錄。另一邊廂的無綫，同時段收視下挫，其中11時50分播放、由古天樂、宣萱等主演的《刑事偵緝檔案IV》平均收視僅得2點。

世界盃前晚落幕，ViuTV昨日舉行記者會，公佈今屆收視及往後的節目排陣，前晚直播法國對克羅地亞的決賽，最高收視曾錄得26.6點，網絡平台串流收看量逾41萬。香港電視娛樂有限公司製作部副總裁金廣誠認為成績令人鼓舞，希望帶動體育熱潮。

■（左起）阿倫、曾偉忠與強尼在俄國現場講波。微博圖片

■前晚世界盃決賽，法國以4:2大勝克羅地亞。路透社

■曾志偉、汪明荃、羅家英等獲ViuTV招待在現場睇波。互聯網圖片

稱霸12年成績

回顧過去十多年世界盃決賽收視，最高收視的一場，是06年無綫直播德國世界盃決賽意大利對法國，平均收視是18點，最高則是20點，俱比今屆決賽的數字為低，即是ViuTV直播的2018世界盃決賽，收視為近12年來世界盃決賽收視之冠。

前晚同時段無綫的收視又如何呢？據知當晚9時至11時半時段，無綫播出的電影《使徒行者》，平均收視為15點（98萬人次），11時半的《晚間新聞》平均收視4點（26萬人次），而11時50分至凌晨2時連播兩集《刑事偵緝檔案IV》，平均收視更僅得2點（13萬人次）。即是當晚無綫收視慘敗，連古天樂都救不了無綫。

世界盃決賽固然吸睛，不過有大班明星倒戈現身ViuTV，亦是一大賣點。繼上次曾志偉現身ViuTV克羅地亞對英格蘭直播之後，在決賽前的節目中，又再見到志偉在俄羅斯的訪問片段，見志偉全程笑晒十分開心。又難怪志偉興奮，ViuTV大請他與明星足球隊去現場睇世界盃決賽，這個待遇今時今日在無綫都好難見到。

■劉嘉玲也有到俄國睇世界盃，更在社交網上不停打卡。互聯網圖片

■欣宜前晚現身ViuTV節目，更在節目中唱新歌。

阿倫講波被彈

同樣身處俄羅斯的譚詠麟（阿倫），更與曾偉忠及強尼在現場為ViuTV講波。不過阿倫表現就備受部份網民批評，有網民更於社交網cap低校長講波的說話：「球員打呢啲大賽真係要好冷靜」、「時間一分一秒咁樣過去」、「其實我都明得一隊可以拎冠軍」，更指這些都是廢話。雖然有好多負評，幸好亦有網民留言叫大家體諒校長，表示他只是想搞好氣氛。

至於鄭欣宜前晚就親身出席ViuTV在奧海城舉行的《Good Night Show全民睇波派對》，欣宜更獻唱新歌《黑彩虹》。她表示平日甚少睇波，但四年一度的世界盃大戰就一定要捧場：「身邊好多朋友都睇，今屆我就支持法國隊，覺得佢哋後生啲，比較有活力，勢頭好勁。」
另外，ViuTV在記者會公佈節目新安排，《Good Night Show全民造星》於昨晚首播，身為評審之一的郭偉亮希望世界盃能帶動節目收視，他又認為多點競爭是好事。

採訪：卓寶花

下一則
下一則
祖兒睇波瞓覺 霆鋒偷拍

祖兒睇波瞓覺 霆鋒偷拍

【群星睇波】阿旦自薦幫C朗生B

林雪攬實碧咸拍廣告

世盃決賽衝入場Pussy Riot被捕成員係模特兒

阿倫做世界盃評述網民鬧爆廢話多

雖然想tvb 仆街
但十二點重播劇得2點都無咩出奇啫

四年一度世界盃於上周日圓滿結束，購得今屆播映權的ViuTV，於決賽夜寫下開台以來最高26.6點收視紀錄，惟翌日即打回原形，昨晚（16日）黃金時段收視僅得1.1點，即約7萬觀眾收看。

完企世界盃咪又係睇返TVB

嚟緊主力做運動直播可能收視高過依家好多

viu唔搵譚伯廢up應該仲高收視

唔關事吧，想睇波既唔會因為啲嘉賓係邊個而影響睇唔睇

唔係網上睇有delay我都唔想聽譚伯班老屎忽喺度鳩噏